\chapter*{Conclusioni}
\label{ch:conclusions}

In questo elaborato abbiamo presentato il neural algorithmic reasoning e CLRS, una libreria progettata per avanzare questo campo di ricerca.
Successivamente abbiamo introdotto CLRS Torch, una nuova versione di CLRS che fa uso di PyTorch come framework per allenare i propri modelli.
Questo permette di integrare CLRS con le librerie dell'ecosistema Pytorch espandendo il numero di strumenti a disposizione dei ricercatori nel campo del neural algorithmic reasoning.
Inoltre la maggiore stabilità e predisposizione all'uso aziendale di Pytorch potrebbero contribuire all'utilizzo in produzione di un modello allenato con CLRS.

Per quanto riguarda gli obbiettivi prefissati, CLRS Torch implementa tutte le funzionalità offerte dalla libreria originale.
Tuttavia CLRS Torch dipende ancora da JAX, facendo uso di alcune funzioni del modulo \lstinline[style=inline]{jax.tree_util} in diverse parti del codice.
Sebbene PyTorch implementi un modulo simile, esso è meno performante dell'originale e offre un'insieme ridotto delle sue funzionalità.
Fortunatamente gli sviluppatori di PyTorch hanno iniziato a lavorare a una nuova versione che risolva questi problemi.
Quando questo nuovo modulo verrà incluso in nella versione stabile di PyTorch sarà possibile sostituire tutte le funzioni appartenenti a JAX.
Un'altro possibile vantaggio di queste modifiche è rendere i modelli implementati in CLRS Torch compatibili con \lstinline[style=inline,deletekeywords={[2]{compile}}]{torch.compile} e quindi più performanti.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "thesis"
%%% End:
